---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:34
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-34(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

※

庆祝新年的鞭炮声响了一整天，直到元月初一的深夜仍能看见还在庆祝的人们，他们脸上欢乐的笑容令人不禁一同微笑。

离开一步莲华心灵咨商所，苍婉拒善法天子顺带送他的好意，坚持漫步到捷运站搭捷运，再慢慢走回异度国际贸易公司。

笑笑桃想留苍住到大年初四，但是苍有他的坚持，他微笑说道：天命已至。

关于天命苍从来没有明说，有些事情不需要说出口笑笑桃也能懂，所以笑笑桃能站在门口看苍离开，看看墙上晚课时间已到，回到房里一个人念经诵佛。

『喂，你做啥不留住苍？你明明喜欢苍整整六年了，居然不告诉他就放他走，你就甘愿看他在别人怀抱里吗？』

袭灭天来斜靠著门大声问著房里的一步莲华，只听到无无明亦无无明尽的念诵声，喊了几次他也累了，转身打算上楼睡觉之际才听见一步莲华清澄的声音回道：

『我不留他是为了他的天命，正因为喜欢他才将爱化为大爱，只有先他一步达到涅槃证道才能顶替他的天命，还他真正的自由。』

袭灭天来冷哼道：

『你心中仍有七情六欲如何成佛？』

『心中有爱方能成就大乘佛法。』一步莲华回道。

袭灭天来相当不以为然背过身上楼，上楼之前抛下一句：『口是心非的假和尚。』

『我从来就不是和尚。』一步莲华将僧袍上的帽子重新戴好，隐藏住他真实的表情。

<br/>

天命啊……

苍从五十层楼的玻璃落地窗看著城市的夜景，入夜的城市依然繁华喧闹，然而这般繁华又能持续多久？

五个月前他开始记录每个月的灵气浮动指数，虽然表面上看来没有异常，但天气的异象与各地不寻常的天灾却一再提醒他不可放松，这些异常现象是封印能量减弱的征兆，一旦封印消失他就得做最坏的打算……

苍闭上眼轻轻叹气，两小时前他收到负责管辖北方大陆的赤龙赭杉军的书信，因为书信以灵能传送所以一般人无法看见，即使看见也不会看懂古灵语文字，苍看完之后只将书信卷起交给仞善天女，在好友面前仍是谈笑风生看不出任何异样，只是当身旁无人时他才轻叹。

『所谓的天命，不就是一连串拒绝不了的麻烦事吗？』

仞善天女听得笑了。『您的语气听起来像抱怨。』

苍走到厨房电热水瓶前将热水瓶注满热水，又拿出一套茶具摆到桌上，漫不经心地摆好茶杯。

『拒绝不了只能抱怨，难不成连抱怨都不许？』苦笑又道：『有时候我不禁觉得，天命与强制系上的红绳并没有分别。』

『您害怕天命吗？或者您害怕赌输了心？』

苍将热水注入放好茶叶的紫砂壶内，却不倒掉第一泡，把茶壶摆著似是等待谁的到来。

『我两者都不怕，只怕麻烦。』

仞善天女补了句：『还怕寂寞对吗？』

苍没有回答，他直看著大门的方向，在门铃响起的同时说道：『你有钥匙大可直接开门进来，按门铃只是多此一举。』

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

